\begin{aufgabe}{Im Umfeld von Gödels zweitem Unvollständigkeitssatz}
\begin{enumerate}
\item Zeigt~$\PA$ wenigstens~$(\Con(\PA) \Rightarrow \Con(\ZFC))$?
\item Stimmt sowas wie "`Genau dann ist~$S$ konsistent,
wenn~$S$ seine Inkonsistenz zeigt."'?
\item Ist~$S \seqs (\varphi \Rightarrow \Prov_S(\goedeln{\varphi}))$ zu
erwarten? Wie steht's um die Umkehrung?
\item Zeige: Alle Gödelsätze eines formalen Systems~$S$ wie in Gödel~II
sind äquivalent.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Zeige für jede Formel~$\varphi$
mit~$S \seqs (\gamma \Leftrightarrow \neg\Prov_S(\goedeln{\gamma}))$, dass $S
\seqs (\gamma \Leftrightarrow \Con(S))$.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
